可能係好多人眼中，我係社會廢物，垃圾，爛泥，但真係唔知點解自己會咁

好似由細到大有股力量引我行呢條路
而呢股力量exactly想我做咩，我唔知
人生十之其九決定都唔係諗過度過分析過
係亂鳩咁揀
試過純理性咁揀，結果係災難性
所以嬲尾都係信感覺算
話就話亂鳩咁黎，其實係自己乜都唔做等呢股力量帶我週圍去
如果你叛逆佢，你可以，但實仆街，仆街唔好喊
細個大人問我想讀咩系做咩工
大個身邊人問我有咩plan
鳩答得多真係唔想再答，因為真係唔知

講到尾都係安全感既問題
如果放手俾我發揮
好似做咩都係錯咁
如果俾人lead住行
成個心態就係
有咩事唔關我事～
衰左仲可以話又係你咁講既～
好驚做leader
好驚俾人依靠
與其係社會發揮
不如社會行一步自己跟一步
人生十居其九講命
你發奮上位都未必及當初聽話做狗
黐住個社會起碼唔會餓死先
諗返轉頭
咁大個人未掂過女人
晚晚打飛機度日
都係源於不安感
唔好話結婚生仔
even拍拖都要有一定承諾
講到尾咪又錢事業將來
你搏
50%機會發達
50%收皮屎都冇得食
你唔搏
100%機會冇發圍做社會廢物但餓唔死
睇你點睇
睇你咩條件咩環境
但我真係唔敢搏
搏唔起
讀唔成書一事無成財困或者有得返轉頭
但溝女結婚生仔真係不歸路
連叫雞都唔敢

其實講出咗好多人共同諗法，原本以為會好多人圍爐，點知無人覆，我就求其講吓我點諗。

所謂理性思考，其實係建基於自已見識，經歴。所以，就算我同你有同一個目標，我哋理性思考結果都可以唔一樣。

咁有無話邊個啱，邊個錯。雖然有，但可能兩個都啱，因為唔同性格，環境分別都好大。就算「失敗」咗，其實可能個時唔咁做，後果更差，錯唔一定係你身上。就算今次錯，呢個錯都可能係必須經過儲經驗，唔錯唔會識。

有人話點解要咁樂觀積極，我自己相信只有相信自己（唔代表好似一哥咁死不悔改，我只係話相信自己有能力），先可以有好結果。

連登負面風氣太重，成日話咩都改變唔到。可能真係改變唔到社會，但人力絕對可以改變自己。而且而家要改變自已絕對比以前容易。我見好多40歲創業，其實重點唔係成功（當然係人都想成功），至少給予自己人生一個意義。

人生意義唔係找尋找出嚟。而係自己畀自已一個，再向住佢努力

9up完